有冇測量part time可以介紹

小弟讀緊非測量degree,但對測量行業有興趣，不知有冇巴絲打有有關測量(QS/BS/GP)嘅part time可以介紹俾我？即使是在測量師行/地盤office嘅part time文員工作亦可。人工低我冇所謂，即使不收錢我都願意去做，因為我只求對呢個行業有多啲了解。感謝🙏

on99

冇得PT QS 尤其你非本科 做QS clerk就得

如果你因為呢啲原因而有興趣咁你躝啦

PT就唔好諗，除非你識人
一係你part time 讀書了解下

你自己考慮下postgrad讀唔讀呢啲 有幾間都開 都要你有時間重新黎過先得

好人好姐做淒涼師
利申：做緊冇wfh

其實surveying都好悶 只係另一種形式悶

早幾年個市旺易d，而家難d. 你係讀緊咩科？

佢讀緊化驗 啫係醫療科 佢聲稱話唔鐘意自己果科 後悔冇揀到surveying 依家想轉都轉唔到

見過幾次樓主開測量post了

次撚次見到QS嘅post都係佢

個background咁熟口熟面

咪又係佢囉

有種無病呻吟感覺

每一樣都可以錯，真係幾搞笑

好似幾年前見過佢開差唔多既post

讀緊三寶都咁撚多問題
一出黎做都三萬，平步青雲
依樣唔好果樣唔好

你轉行咪又係做打雜
咁不如讀多個DEGREE

見親佢啲怨婦post 就覺得煩
諗嘢又天真幼稚

測量(GP, BS, QS)討論區16

樓主鐘意就睇下呢啲po啲人點講啦 都係果句 未入行唔好對果行咁多幻想

化驗出黎直入政府唔好咩

測量出黎返私人公司分分鐘日日帶老母返工

樓主做咩對QS咁有興趣？見你開左好多次post...十足d痴線佬咁

等我認真答你...

早幾年白紙入行就易，而家好難，人工又低

我本身都係science degree白紙入行，轉行人士黎講，我條路算好順，一開始就有consultant請，考牌1take pass

但人工呢？得3萬多d, 講緊係接近6年經驗+有兩個學會牌

5-6年經驗你做audit big 4, 聽講平均有5萬, 點解唔揀會計？

仲有QS做既野好苦悶架，度數出標，draft contract...講就易，做就難，又要同好多人夾，又要好記性...唔係咁易架，唔好幻想呢份係好工，錯左比人屌到仆街，仲要樣樣都急，OT係家常便飯，試過有兩個月每晚12點先收工飛的返屋企，第二日9點半返到公司做野

如果睇到呢到都堅持轉行入黎QS，等你畢業之後去報cic 工料測量助理班，讀半年左右，有allowance，之後就睇下搵唔搵到好工啦

Ching咪咁睇唔開啦

叻仔

又係樓主條on9勁撚煩仲上黎博人介紹
過主啦

係測量行做part time office位之前唔係難，以前見過呢個job ad ，但呢個經濟環境唔知仲會唔會請人

識人又係 science畢業轉行讀完cic之後有 consultant請

都見到樓主開左好多個相關既post
欣賞樓主有恆心
同時都覺得樓主好有夢想有大志
不過你要踏上條咁有大志既路
唔多唔小都要有付出
依家我剩係見到你得個講字
好似得把口話想自殺實際上想博人關注咁
完全無諗過點解決問題
都無諗住面對你人生之後果幾十年既路
如果你仲諗住讀完依家個degree先算既話
我會建議你摺埋一邊算數
唔係求其叫幾聲就比你轉到行
世上都無兩全其美既路
你一日唔quit u
你都只會停留係叫春階段
黎緊果幾十年打工生涯都係邊叫春邊捱
畢左業你就會諗住返住工先之後再諗
從始放棄左你既目標
一畢業個個都會只會煩惱搵工
一返工原本你既目標夢想就會慢慢消失
之後可能去到3x歲先醒起
不過果陣就已經太遲
以上基本上係99%香港打工仔既寫照
一係唔做，一係依家就做
唔好比藉口自己話又要做乜準備之類之類
你都拖左咁耐開左咁多post
不過所做既野都走唔開你既comfort zone
一日你唔走出你既comfort zone
一日你都唔會行近你既目標只會叫春
我諗都有好多人同你講過類似既野
我應該都點你唔醒
不過見到咁既人真係忍唔住出聲

利申：bs狗

建議做紮鐵開始 起碼之後識得度鐵

多謝ching咁耐心解答🙇🏿‍♂️
我唔揀會計，因為我覺得會計比較偏商科/金融野，自己對呢方面麻麻。另外，ching,我想對QS有多啲了解，唔知我可唔可以問你幾條問題？
1. 如果之後補個QS master, 有冇公司肯請？因為聽人講過啲公司傾向請QS 本科rather than master?

2. OT方面，其實係咪得出標同工程埋尾嗰時比較忙啲，但平時尚算可以？同埋contractor係咪不算忙同OT不多？

3. QS一般普通人頂盡可以升到咩職級？一般要用幾多年同埋人工大概幾多？

希望ching可以解答我。感激不盡🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

認真答你
1. 睇公司。
2. Consultant多ot，如果入到伏team可以全年都好忙，出標係再忙d。好多人做兩三年Consultant就冇再做(什至更加短)，因為真係辛苦。點辛苦法樓上有ching講左。Contractor同業主相對冇咁忙。
3. QS Manager / 公司Director / 老闆 / Project Manager

好多謝ching嘅回答。感激不盡。唔知我可唔可以問多少少？

1. 雖然Contractor比consultant冇咁忙，但係咪都算好忙，要成日OT咁滯？同埋通常洗唔洗帶野返屋企做？

2. even係表現普通嘅QS,做得耐一般都可以靠經驗升做manager?

再次多謝ching嘅解答🙇🏿‍♂️

認真答

Qs stream

1.非本科好難入大consultant，細consultant 就
因為consultant 連本科(hku polyu cityu)個啲都請唔哂
除非你神科/gpa好高(咁點解要轉行過嚟作賤自己)

2. Qs master 是無用的

3. 你唔係本科入行，當入contractor
人地當你同本科asso 睇齊
做個Assistant qs，八成時間都係上糧出糧睇有無爆數
一個唔該去錯trade 連標都無得你出

4. 測量係個騙局
睇落係專業
呃人白紙入行
將啲最厭惡最無營養嘅工作俾呢班人做

5. 睇落去好風光個啲
90%都係本科/有llb底

6. Contractor 白紙入行有無得升manager？
有。你個個月0成本變5億turnover 出嚟division head 都有得你做

8. 最大路嘅入行方法係
搵個qsa/aqs post
讀個pt qs degree
讀完睇下有無人幫你簽probationer
不過contractor 10個有6個都未chart 點幫你簽

9. 你真心嘅，去啲工會問下qs究竟係做乜鳩
下定決心 trans major/ re-Jupas 好過

10. 識人另計

6大行 mortgage team長期請pt幫手,大把人做完會諗轉行

1. Contractor做落標都好忙，地盤QS做post contract相對冇咁忙，好少拎野返屋企做。

2. 睇個人能力。勁既可以10年經驗都無已經做到manager/director，但都有人做左十幾廿年都仲停留係SQS/PQS。當然唔同公司，唔同party (developer/consultant/contractor)條path都可以好唔同。

另外，個人覺得QS經驗要時間浸同挨，畢業後頭幾年可能幾辛苦，特別係想考牌。你做MLS條路可能仲舒服d。

測量師工作唔會太過挑戰真係睇一次笑一次
樓主咁既思想去邊都唔會成功啦
諗住做Pt就可以比你見到QS真正既一面，咪撚on9啦

去下QS firm見識下個環境有幾閪，可能樓主會打消念頭

睇你做咩測量師 以qs黎講

1.做幾年包你無晒熱誠
2.同上做科文都得
3.3x-4x歲有5萬-7萬代表你本身有料或者際遇好 做其他行業可能仲好搵
4.不予置評
5.唔同意
6.唔同意
7.人工晉升階梯不理
8.你係世界仔語文能力又好都算係嘅

結論：qs性價比低回頭是岸

心諗 測量師就無你份 做丈量員就ok

咁我以GP角度答下
1. 9成時間係辦公室, 唔洗落site, 可以直接考慮其他, 完

多謝ching嘅解答。🙇🏿‍♂️MLS條路應該舒服啲。但是一諗到MLS要每日要做repetative嘅野做成世，又要shift,就唔係咁想行MLS條路。另外，我可唔可以再問多少少？

1.contractor QS係咪即係地盤QS？地盤QS係咪唔駛落標？

2.post contract work即係咩？

3. Project QS/ senior QS人工大概是點？

Ching做緊GP?介唔介意講多啲有關GP嘅野？

多謝ching嘅解答🙇🏿‍♂️其實我之前做過research,大概知道QS做啲咩，但是想體驗下工作情況，睇下岩唔岩自己（不過應該好難）。唔知我可唔可以問多啲？

1. qsa/aqs post唔使本科係QS都可以搵到？

2. Pt QS 如果係 polyu speed/city scope/產業管理學院，行內人點睇？

3. 好多ching都話QS係西工。最難頂係咪未考牌嗰陣，但考完牌係咪會好好多？

1. 係contractor side 既 qsa/aqs
Consultant 唔洗諗

2.讀既人大部分都係係contractor side / sub 仔
通常都係白紙入行/ive/asso grad 先會讀
以為讀完真係考到牌
實則係夾埋HKIS 呃緊傻仔錢
當然唔排除有啲人讀完真係考到
不過係極少數
通常都係識人

有啲就係無degree 升唔到要補返個

3. 唔關事，做細無鑊係身仲舒服，睇際遇

4. 要考牌最易方法係入consultant / contractor side 都會有graduate programme 專for 考牌
不過95%只會收本科/bem既人 (bem係會考慮收，本科行先)

你白紙入行到chart 到起碼都要10年 未計fail
人地本科2年1take pass

講咁多都係唔想你行冤枉路
要入行就trans 科
雖然都叫測量
但本科同白紙條path 根本唔同

Pt degree 都要讀2-4年
Ft 就4年
但要考牌既話
點都係由頭讀過ft好啲

其實樓主知唔知QS做乜？
定係你想做蛇仔呀？

PT HD 測量個班都搵唔到PT 測量做，你會搵到？

真係笑撚左，又係d外行人撈唔掂諗住工程以為好做，仲要QS,大把QS HD都做唔返本行

真

讀cic識take數 岩哂consultant 低價血汗工廠

3萬多d ching你好少轉工？

留電話 姓名

少呀

Btw, 開頭幾年人工好低，考到牌先岩岩追到2-year freshly qualified QS多少少....

5、6年前d人唔知係邊到睇/聽返黎
見QS好搵（以為好好搵）
就係咁報QS
搞到乜柒機構都開d QS課程
勁多人入行
宜家聽講FG好難搵工

轉多d人工加得快好多喎
QS頭幾年2年轉一次好基本

咁講真charter 左輕輕鬆鬆5-6萬算係咁 普普通通做aqs 又兩萬幾 d野又易做仲想點

宜家d大學生FG一般幾多人工？
真係萬頭？

2萬中到3萬

聽講連登仔FG 5萬

依加C+0 三皮多D咋

FG
consultant 17k-19k
contractor 20k-23k

樓主 12k-14k到如果有人請

非本科 = 做狗

可以做牠首

咁撚容易charter咩，poly個班有d搵唔返本行呀，外行人半途出家仲要唔係大學畢業，入大行既機會細都仆街，除非識人，而且已經比新聞推爆左，太多人入行

KONG U有人拎唔到估價行offer,走去做地盤Qs都有啦，所以話邊夠人爭，正常Kong U仔語文能力屌打唒，poly或其他人真係要好醒目先有機會

gp同qs係唔同 唔識唔好答嗲

咁多位ching,唔好意思。因為近日好忙，所以冇睇到連登

好多ching仔細分析左咁多俾我聽，多謝你🙇🏿‍♂️
我知道想入行QS,最理想係本科畢業。如果唔得嘅話，最佳嘅入行法就係報master然後apply contractor side qsa/ aqs?
另外，ching介唔介意qsa/aqs, qs, project qs同senior qs個人工大概幾多？
早幾年poly都有開survey pt,但而家轉左做speed,唉🙈
講真，真係好感謝ching你分析咁多俾我聽，感激不盡🙇🏿‍♂️

我知QS做咩，我之前找左好多資料，但對於行情（例如白紙入行途徑、需求、薪金、晉升、忙唔忙、大唔大壓力等）就唔清楚

Ching有介紹？

好多謝ching嘅詳細解答。🙇🏿‍♂️
其實做私人市場GP同政府GP嘅工作內容有冇大不同？政府有啲GP位係咪要負責發展規劃一塊地？

好多謝ching嘅耐心解答。🙇🏿‍♂️
我想問下其實做大判/二判冇牌係咪問題不大？同埋做大判同二判嘅待遇同前景有冇分別？
再次多謝ching嘅耐心解答

唔係本科畢業就唔好做測量
白紙入行去大判做啲野無專業可言
我屋企門口做狗都識
日日跑數
奶完consultant 鞋底又要湊自己老世
Sub仔又俾說話你聽
牌又考唔到
無牌講嘢都細聲啲

見你都入到Poly MLS
DSE都應該唔低分先勸你重讀
唔一定要入返poly
Qs嚟講City某程度上唔輸poly
收分仲低過poly一大截
如果要讀QS master/pt degree= 野雞
唔洗旨意考到牌
有條輕鬆路點解唔行

你grad 左搵qsa post ($11000-13500)
3-5年左右升aqs ($15000-17000)
8-10 年先升到QS ($23000-28000)
升到盡咪35000左右
SQS PQS唔洗諗，都係會留俾本科底啲人升
或者係consultant chart 完坐過嚟

好彩嘅肯同你簽probationer (升到QS之後)
都要再3-5 worse case 8年
俾你Chart 到最快你都30歲，先搵3萬

你唔想quit u既就讀埋而家個degree再rejupas
讀yr1又無年齡限制嘅

好多謝ching嘅解答。唔知我可唔可以了解多少少呢？

1.如果我rejupas,會26歲grad。咁以一般人計，我大概幾多歲可以考到牌？

2.建築界前景如何？有人話而家冇乜工程，香港的發展都發展得七七八八，所以我有少少驚出到嚟冇人請/之後中年失業。所以想請教下ching點睇？

3.如果QS master grad,一來就申請aqs,有冇公司會請？定只可以申請qsa住先？

感激不盡🙇🏿‍♂️

多謝ching嘅解答。唔知我可唔可以問多少少？

1.二判嘅晉升同薪金係咪同大判差不多？

2.如果係二判做咗幾年，轉去做大判嘅機會高唔高？

3.二判係咪通常係啲規模比較小嘅公司？所以如果冇乜野起，炒人係咪一定係二判先？

感激不盡🙇🏿‍♂️

小弟而家QS有興趣，但畢竟未真正做過QS嘢，驚做嘢之後，對QS嘅興趣被磨滅。唔知各位已經出咗黎做野ching,之前會不會都是咁？同埋大致來講，各位ching覺得QS忙唔忙，好唔好做？辛唔辛苦？駛唔駛用好多腦？建唔建議入行？ 多謝各位ching,感激不盡🙇🏿‍♂️

Ching,真是非常非常唔好意思呀🙏🏿🙏🏿🙏🏿之前睇漏眼，不小心miss左你嘅答覆，而家look番個成個post先睇到。🙈真是非常唔好意思🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️🙇🏿‍♂️

好多謝ching肯留Tg解答我，我的tg係

謝謝ching

好多謝ching嘅解答。🙇🏿‍♂️
因為我之前去過HKIS嘅網站睇，見到GP需要評估一塊地適合咩的用途和物業管理模式，所以以為GP有份參與規劃。

其實私人市場嘅GP係咪淨係主要負責估價多？同埋之前聽聞GP可以去銀行做估價，呢條路好唔好？

感激不盡🙇🏿‍♂️

1. 1 take pass 28/29 apc行兩年

2. 驚就唔好入行，去耕田咪唔驚中年失業
社會唔會俾一個無錢無人脈既廢人上位
只可以話俾你知QS有牌都會失業
事在人為
無必贏既賭注

3. 你u grad 我諗如果有人請都應該有aq grade既
通常係搵左工先報
你qs master 指hku/CityU cpm(qs)？
如果係
第一，唔係accredit degree, apc 要行3年以上

第二，呢個master 係俾啲chart 左/ 做緊相關工作嘅人拎返個彩

第三，你無related background 有無諗過人地未必收你

多謝ching嘅解答。🙇🏿‍♂️

我指的QS master係hku嘅cpm major in QS,我之前有search過呢個programme,佢被accredit咗，同埋都容許非survey本科嘅人報。

另外，ching，我想問下QS master通常係搵左工先報？不是報左收左先比較易啲搵工咩？（我不是太清楚，希望ching可以解答）

感激不盡🙇🏿‍♂️

有開Poly PT你都唔會入得到
人哋收測量hd
Speed pt都唔會收你

諗咁多有鬼用咩，咁想做既就唔洗諗咁耐喇。

你不如問下自己Master 唔收你嘅話
你有咩打算

幾錢

hku cpm 有牌都唔收
只係睇gpa 你問下自己夠唔夠gpa先啦

多謝ching解答🙇🏿‍♂️

其實我好感激呢個post所有耐心解答我嘅ching。

我知道自己有時好多野問，好煩，但有啲ching都好耐心解答我，甚至打左好野回覆我。打擾到咁多位ching,真是不好意思，但是我衷心感謝各位解答過我同俾過意見我的ching. 我覺得呢個post好多ching都好好，不會好似有啲post嘅人咁淨係識吊我（雖然我知自己抵吊)

Anyway,好多謝咁多位ching,祝大家聖誕節快樂，工作順利🙇🏿‍♂️